[
    {
        "question": "إِثْمٌ",
        "answer": "(is) sin",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "ith'mun",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " اجْتَنِبُوا كَثِيرًا مِنَ الظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ الظَّنِّ إِثْمٌ",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَجْرٌ",
        "answer": "and a reward",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "wa-ajrun",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " امْتَحَنَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدُكُمْ",
        "answer": "one of you",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadukum",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَنْ يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِحْدَاهُمَا",
        "answer": "one of them",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "iḥ'dāhumā",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَإِنْ بَغَتْ إِحْدَاهُمَا عَلَى الْأُخْرَىٰ فَقَاتِلُوا الَّتِي تَبْغِي حَتَّىٰ تَفِيءَ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِحْدَى",
        "waznEnglish": "one",
        "waznTlit": "iḥ'dā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأُخْرَىٰ",
        "answer": "the other",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ukh'rā",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِنْ بَغَتْ إِحْدَاهُمَا عَلَى الْأُخْرَىٰ فَقَاتِلُوا الَّتِي تَبْغِي حَتَّىٰ تَفِيءَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَخَوَيْكُمْ",
        "answer": "your brothers",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhawaykum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخِيهِ",
        "answer": "(of) his brother",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhīhi",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَنْ يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِخْوَةٌ",
        "answer": "(are) brothers",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'watun",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِخْوَةٌ",
        "waznEnglish": "brothers, brothers and sisters",
        "waznTlit": "ikh'watun",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "399",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "400",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَأْكُلَ",
        "answer": "eat",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "yakula",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَنْ يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "1249",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيِ اللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "1250",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَرْفَعُوا أَصْوَاتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ النَّبِيِّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1251",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَاتَهُمْ عِنْدَ رَسُولِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ الَّذِينَ امْتَحَنَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones",
        "pcklId": "1252",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ امْتَحَنَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1253",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُنَادُونَكَ مِنْ وَرَاءِ الْحُجُرَاتِ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "1254",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ جَاءَكُمْ فَاسِقٌ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "one which",
        "pcklId": "1255",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلُوا الَّتِي تَبْغِي حَتَّىٰ تَفِيءَ إِلَىٰ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "1256",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِنْ قَوْمٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "1257",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اجْتَنِبُوا كَثِيرًا مِنَ الظَّنِّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) those who",
        "pcklId": "1258",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "before Allah",
        "pcklId": "2525",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيِ اللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "and fear Allah",
        "pcklId": "2526",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيِ اللَّهِ وَرَسُولِهِ وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2527",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of the) Messenger of Allah ",
        "pcklId": "2528",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَاتَهُمْ عِنْدَ رَسُولِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ الَّذِينَ امْتَحَنَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has tested",
        "pcklId": "2529",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ امْتَحَنَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2530",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(is the) Messenger of Allah",
        "pcklId": "2531",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2532",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ الْإِيمَانَ وَزَيَّنَهُ فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "from Allah",
        "pcklId": "2533",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَنِعْمَةً وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2534",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَنِعْمَةً وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2535",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلُوا الَّتِي تَبْغِي حَتَّىٰ تَفِيءَ إِلَىٰ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2536",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَأَقْسِطُوا إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُقْسِطِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "and fear Allah",
        "pcklId": "2537",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَصْلِحُوا بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ وَاتَّقُوا اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "And fear Allah",
        "pcklId": "2538",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " أَنْ يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2539",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ تَوَّابٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2540",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِنْدَ اللَّهِ أَتْقَاكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2541",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِنْدَ اللَّهِ أَتْقَاكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2542",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ لَا يَلِتْكُمْ مِنْ أَعْمَالِكُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2543",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2544",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2545",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2546",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُعَلِّمُونَ اللَّهَ بِدِينِكُمْ وَاللَّهُ يَعْلَمُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "while Allah",
        "pcklId": "2547",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُعَلِّمُونَ اللَّهَ بِدِينِكُمْ وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2548",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2549",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَاكُمْ لِلْإِيمَانِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2550",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2551",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "646",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمُ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "647",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykumu",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ الْإِيمَانَ وَزَيَّنَهُ فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمُ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "648",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykumu",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ الْكُفْرَ وَالْفُسُوقَ وَالْعِصْيَانَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "649",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلُوا الَّتِي تَبْغِي حَتَّىٰ تَفِيءَ إِلَىٰ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "الْأَمْرِ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَوْ يُطِيعُكُمْ فِي كَثِيرٍ مِنَ الْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِ",
        "answer": "(the) command",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلُوا الَّتِي تَبْغِي حَتَّىٰ تَفِيءَ إِلَىٰ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيِ اللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَرْفَعُوا أَصْوَاتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ النَّبِيِّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "483",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ جَاءَكُمْ فَاسِقٌ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "484",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِنْ قَوْمٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "485",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اجْتَنِبُوا كَثِيرًا مِنَ الظَّنِّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "486",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قَالَتِ الْأَعْرَابُ آمَنَّا قُلْ لَمْ تُؤْمِنُوا وَلَٰكِنْ قُولُوا أَسْلَمْنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُؤْمِنُوا",
        "answer": "you believe",
        "pcklId": "487",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tu'minū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قَالَتِ الْأَعْرَابُ آمَنَّا قُلْ لَمْ تُؤْمِنُوا وَلَٰكِنْ قُولُوا أَسْلَمْنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "488",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْإِيمَانَ",
        "answer": "the Faith",
        "pcklId": "639",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-īmāna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ الْإِيمَانَ وَزَيَّنَهُ فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْإِيمَانِ",
        "answer": "the faith",
        "pcklId": "640",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-īmāni",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " بِئْسَ الِاسْمُ الْفُسُوقُ بَعْدَ الْإِيمَانِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْإِيمَانُ",
        "answer": "the faith",
        "pcklId": "641",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-īmānu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ قُولُوا أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ الْإِيمَانُ فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِلْإِيمَانِ",
        "answer": "to the faith",
        "pcklId": "642",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'īmāni",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَاكُمْ لِلْإِيمَانِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "824",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ طَائِفَتَانِ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ اقْتَتَلُوا فَأَصْلِحُوا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "825",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "826",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأُنْثَىٰ",
        "answer": "and a female",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "wa-unthā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ ذَكَرٍ وَأُنْثَىٰ وَجَعَلْنَاكُمْ شُعُوبًا",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِئْسَ",
        "answer": "Wretched is",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "bi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنَابَزُوا بِالْأَلْقَابِ بِئْسَ الِاسْمُ الْفُسُوقُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَصِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Seer",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīrun",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " بِئْسَ الِاسْمُ الْفُسُوقُ بَعْدَ الْإِيمَانِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْضِكُمْ",
        "answer": "(of) some of you",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍikum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْهَرُوا لَهُ بِالْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَنْ تَحْبَطَ أَعْمَالُكُمْ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِبَعْضٍ",
        "answer": "to others",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "libaʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْهَرُوا لَهُ بِالْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَنْ تَحْبَطَ أَعْمَالُكُمْ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضَ",
        "answer": "some",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍa",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اجْتَنِبُوا كَثِيرًا مِنَ الظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ الظَّنِّ إِثْمٌ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضُكُمْ",
        "answer": "some of you",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍukum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجَسَّسُوا وَلَا يَغْتَبْ بَعْضُكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضًا",
        "answer": "(to) others",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍan",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجَسَّسُوا وَلَا يَغْتَبْ بَعْضُكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَغَتْ",
        "answer": "oppresses",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "baghat",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِنْ بَغَتْ إِحْدَاهُمَا عَلَى الْأُخْرَىٰ فَقَاتِلُوا الَّتِي تَبْغِي",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَبْغِي",
        "answer": "oppresses",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "tabghī",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَإِنْ بَغَتْ إِحْدَاهُمَا عَلَى الْأُخْرَىٰ فَقَاتِلُوا الَّتِي تَبْغِي",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَبَيَّنُوا",
        "answer": "investigate",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "fatabayyanū",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ جَاءَكُمْ فَاسِقٌ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to become clear",
        "waznTlit": "tabayyana",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "before Allah",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيِ اللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "between both of them",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ طَائِفَتَانِ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ اقْتَتَلُوا فَأَصْلِحُوا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " فَإِنْ فَاءَتْ فَأَصْلِحُوا بَيْنَهُمَا بِالْعَدْلِ وَأَقْسِطُوا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "between",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "يَتُبْ",
        "answer": "repent",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "yatub",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يَتُبْ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَوَّابٌ",
        "answer": "(is) Oft-Returning",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tawwābun",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ تَوَّابٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَّاب",
        "waznEnglish": "So (his Lord) turned",
        "waznTlit": "tawwāb",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تَجَسَّسُوا",
        "answer": "spy",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 247,
        "tlit": "tajassasū",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجَسَّسُوا وَلَا يَغْتَبْ بَعْضُكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ج س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج س س",
        "waznEnglish": "to spy",
        "waznTlit": "jīm sīn sīn",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَاكُمْ",
        "answer": "and We made you",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnākum",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ ذَكَرٍ وَأُنْثَىٰ وَجَعَلْنَاكُمْ شُعُوبًا وَقَبَائِلَ لِتَعَارَفُوا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اجْتَنِبُوا",
        "answer": "Avoid",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "ij'tanibū",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اجْتَنِبُوا كَثِيرًا مِنَ الظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ الظَّنِّ إِثْمٌ",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَنَبُ",
        "waznEnglish": "to avoid",
        "waznTlit": "ij'tanabu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَجَاهَدُوا",
        "answer": "but strive",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "wajāhadū",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to strive",
        "waznTlit": "jāhada",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "تَجْهَرُوا",
        "answer": "be loud",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "tajharū",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْهَرُوا لَهُ بِالْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهَرَ",
        "waznEnglish": "to speak loudly",
        "waznTlit": "jahara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَجَهْرِ",
        "answer": "like (the) loudness",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "kajahri",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْهَرُوا لَهُ بِالْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهْر",
        "waznEnglish": "publicizes",
        "waznTlit": "jahr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِجَهَالَةٍ",
        "answer": "in ignorance",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "bijahālatin",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَتَبَيَّنُوا أَنْ تُصِيبُوا قَوْمًا بِجَهَالَةٍ فَتُصْبِحُوا عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَادِمِينَ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهَٰلَة",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jahālat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "comes to you",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ جَاءَكُمْ فَاسِقٌ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَبَّبَ",
        "answer": "has endeared",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "ḥabbaba",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ الْإِيمَانَ وَزَيَّنَهُ فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبَّبَ",
        "waznEnglish": "to endear",
        "waznTlit": "ḥabbaba",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "loves",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَإِنْ فَاءَتْ فَأَصْلِحُوا بَيْنَهُمَا بِالْعَدْلِ وَأَقْسِطُوا إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُقْسِطِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَيُحِبُّ",
        "answer": "Would like",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "ayuḥibbu",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَنْ يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَحْبَطَ",
        "answer": "become worthless",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 287,
        "tlit": "taḥbaṭa",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْهَرُوا لَهُ بِالْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَنْ تَحْبَطَ أَعْمَالُكُمْ",
        "rootWord": "ح ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبِطَ",
        "waznEnglish": "to become worthless",
        "waznTlit": "ḥabiṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْحُجُرَاتِ",
        "answer": "the private chambers",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 294,
        "tlit": "l-ḥujurāti",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُنَادُونَكَ مِنْ وَرَاءِ الْحُجُرَاتِ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ح ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُجُرَٰت",
        "waznEnglish": "and [the] stones",
        "waznTlit": "ḥujurāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَنِعْمَةً وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِنْدَ اللَّهِ أَتْقَاكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تَخْرُجَ",
        "answer": "you came out",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "takhruja",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَاكُمْ",
        "answer": "created you",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnākum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ ذَكَرٍ وَأُنْثَىٰ وَجَعَلْنَاكُمْ شُعُوبًا وَقَبَائِلَ لِتَعَارَفُوا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "better",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "better",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِنْ قَوْمٍ عَسَىٰ أَنْ يَكُونُوا خَيْرًا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "better",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَا نِسَاءٌ مِنْ نِسَاءٍ عَسَىٰ أَنْ يَكُنَّ خَيْرًا مِنْهُنَّ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَدْخُلِ",
        "answer": "entered",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yadkhuli",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ قُولُوا أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ الْإِيمَانُ فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِدِينِكُمْ",
        "answer": "with your religion",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "bidīnikum",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُعَلِّمُونَ اللَّهَ بِدِينِكُمْ وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذَكَرٍ",
        "answer": "a male",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhakarin",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ ذَكَرٍ وَأُنْثَىٰ وَجَعَلْنَاكُمْ شُعُوبًا وَقَبَائِلَ لِتَعَارَفُوا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhakar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُرْحَمُونَ",
        "answer": "receive mercy",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "tur'ḥamūna",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَصْلِحُوا بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ وَاتَّقُوا اللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ تَوَّابٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "317",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " لَا يَلِتْكُمْ مِنْ أَعْمَالِكُمْ شَيْئًا إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "412",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيِ اللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولِ",
        "answer": "(of the) Messenger of Allah ",
        "pcklId": "413",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَاتَهُمْ عِنْدَ رَسُولِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ الَّذِينَ امْتَحَنَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولَ",
        "answer": "(is the) Messenger of Allah",
        "pcklId": "414",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ اللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِي كَثِيرٍ مِنَ الْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "415",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ لَا يَلِتْكُمْ مِنْ أَعْمَالِكُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّاشِدُونَ",
        "answer": "the guided ones",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "l-rāshidūna",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ هُمُ الرَّاشِدُونَ",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّٰشِدُون",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rāshidūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تَرْفَعُوا",
        "answer": "raise",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "tarfaʿū",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَرْفَعُوا أَصْوَاتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ النَّبِيِّ",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرْتَابُوا",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "yartābū",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَابَ",
        "waznEnglish": "to doubt",
        "waznTlit": "ir'tāba",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَزَيَّنَهُ",
        "answer": "and has made it pleasing",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "wazayyanahu",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ الْإِيمَانَ وَزَيَّنَهُ فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْخَرْ",
        "answer": "ridicule",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "yaskhar",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِنْ قَوْمٍ عَسَىٰ أَنْ يَكُونُوا خَيْرًا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخِرَ",
        "waznEnglish": "to ridicule, to mock",
        "waznTlit": "sakhira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسْلَمْنَا",
        "answer": "We have submitted",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "aslamnā",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالَتِ الْأَعْرَابُ آمَنَّا قُلْ لَمْ تُؤْمِنُوا وَلَٰكِنْ قُولُوا أَسْلَمْنَا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَسْلَمُوا",
        "answer": "they have accepted Islam",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "aslamū",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا قُلْ لَا تَمُنُّوا عَلَيَّ إِسْلَامَكُمْ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "إِسْلَامَكُمْ",
        "answer": "your Islam",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "is'lāmakum",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا قُلْ لَا تَمُنُّوا عَلَيَّ إِسْلَامَكُمْ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِسْلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "is'lām",
        "waznType": "Verbal noun (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearer",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿun",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الِاسْمُ",
        "answer": "the name",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-s'mu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَلَا تَنَابَزُوا بِالْأَلْقَابِ بِئْسَ الِاسْمُ الْفُسُوقُ بَعْدَ الْإِيمَانِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُعَلِّمُونَ اللَّهَ بِدِينِكُمْ وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شُعُوبًا",
        "answer": "nations",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 777,
        "tlit": "shuʿūban",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاكُمْ شُعُوبًا وَقَبَائِلَ لِتَعَارَفُوا",
        "rootWord": "ش ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شُعُوب",
        "waznEnglish": "columns",
        "waznTlit": "shuʿūb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَشْعُرُونَ",
        "answer": "perceive",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "tashʿurūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أَنْ تَحْبَطَ أَعْمَالُكُمْ وَأَنْتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ لَا يَلِتْكُمْ مِنْ أَعْمَالِكُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتُصْبِحُوا",
        "answer": "then you become",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fatuṣ'biḥū",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَتُصْبِحُوا عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَادِمِينَ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "صَبَرُوا",
        "answer": "had been patient",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabarū",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الصَّادِقُونَ",
        "answer": "(are) the truthful",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqūna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ هُمُ الصَّادِقُونَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَاكُمْ لِلْإِيمَانِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَأَصْلِحُوا",
        "answer": "then make peace",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "fa-aṣliḥū",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ طَائِفَتَانِ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ اقْتَتَلُوا فَأَصْلِحُوا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَصْلِحُوا",
        "answer": "then make peace",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "fa-aṣliḥū",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَإِنْ فَاءَتْ فَأَصْلِحُوا بَيْنَهُمَا بِالْعَدْلِ وَأَقْسِطُوا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَأَصْلِحُوا",
        "answer": "so make peace",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "fa-aṣliḥū",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُصِيبُوا",
        "answer": "you harm",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "tuṣībū",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَتَبَيَّنُوا أَنْ تُصِيبُوا قَوْمًا بِجَهَالَةٍ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَصْوَاتَكُمْ",
        "answer": "your voices",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 868,
        "tlit": "aṣwātakum",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَا تَرْفَعُوا أَصْوَاتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ النَّبِيِّ",
        "rootWord": "ص و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص و ت",
        "waznEnglish": "with your voice",
        "waznTlit": "ṣād wāw tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَوْتِ",
        "answer": "(the) voice",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 868,
        "tlit": "ṣawti",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَرْفَعُوا أَصْوَاتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ النَّبِيِّ",
        "rootWord": "ص و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص و ت",
        "waznEnglish": "with your voice",
        "waznTlit": "ṣād wāw tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَصْوَاتَهُمْ",
        "answer": "their voices",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 868,
        "tlit": "aṣwātahum",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَاتَهُمْ عِنْدَ رَسُولِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ الَّذِينَ امْتَحَنَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "ص و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص و ت",
        "waznEnglish": "with your voice",
        "waznTlit": "ṣād wāw tā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُطِيعُكُمْ",
        "answer": "he were to obey you",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yuṭīʿukum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَوْ يُطِيعُكُمْ فِي كَثِيرٍ مِنَ الْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُطِيعُوا",
        "answer": "you obey",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tuṭīʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ لَا يَلِتْكُمْ مِنْ أَعْمَالِكُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "طَائِفَتَانِ",
        "answer": "two parties",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatāni",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ طَائِفَتَانِ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ اقْتَتَلُوا فَأَصْلِحُوا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "(are) the wrongdoers",
        "pcklId": "276",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يَتُبْ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّنِّ",
        "answer": "the assumption",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "l-ẓani",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اجْتَنِبُوا كَثِيرًا مِنَ الظَّنِّ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الظَّنِّ",
        "answer": "assumption",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "l-ẓani",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ بَعْضَ الظَّنِّ إِثْمٌ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْعَدْلِ",
        "answer": "with justice",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "bil-ʿadli",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَإِنْ فَاءَتْ فَأَصْلِحُوا بَيْنَهُمَا بِالْعَدْلِ وَأَقْسِطُوا",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدْل",
        "waznEnglish": "you can do justice",
        "waznTlit": "ʿadl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَعْرَابُ",
        "answer": "the Bedouins",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 970,
        "tlit": "l-aʿrābu",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قَالَتِ الْأَعْرَابُ آمَنَّا قُلْ لَمْ تُؤْمِنُوا وَلَٰكِنْ قُولُوا أَسْلَمْنَا",
        "rootWord": "ع ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَاب",
        "waznEnglish": "the bedouins",
        "waznTlit": "aʿrāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِتَعَارَفُوا",
        "answer": "that you may know one another",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "litaʿārafū",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاكُمْ شُعُوبًا وَقَبَائِلَ لِتَعَارَفُوا",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَعَارَفُ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "yataʿārafu",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "perhaps",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِنْ قَوْمٍ عَسَىٰ أَنْ يَكُونُوا خَيْرًا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "perhaps",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا نِسَاءٌ مِنْ نِسَاءٍ عَسَىٰ أَنْ يَكُنَّ خَيْرًا مِنْهُنَّ",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْعِصْيَانَ",
        "answer": "and disobedience",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 997,
        "tlit": "wal-ʿiṣ'yāna",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ الْكُفْرَ وَالْفُسُوقَ وَالْعِصْيَانَ",
        "rootWord": "ع ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِصْيَان",
        "waznEnglish": "they disobeyed",
        "waznTlit": "ʿiṣ'yān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "understand",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُنَادُونَكَ مِنْ وَرَاءِ الْحُجُرَاتِ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاعْلَمُوا",
        "answer": "And know",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wa-iʿ'lamū",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاعْلَمُوا أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَتُعَلِّمُونَ",
        "answer": "Will you acquaint",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "atuʿallimūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُعَلِّمُونَ اللَّهَ بِدِينِكُمْ وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "752",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "753",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَنِعْمَةً وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "754",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِنْدَ اللَّهِ أَتْقَاكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "755",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالُكُمْ",
        "answer": "your deeds",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālukum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْهَرُوا لَهُ بِالْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَنْ تَحْبَطَ أَعْمَالُكُمْ وَأَنْتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالِكُمْ",
        "answer": "your deeds",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmālikum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ لَا يَلِتْكُمْ مِنْ أَعْمَالِكُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَعَنِتُّمْ",
        "answer": "surely you would be in difficulty",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1027,
        "tlit": "laʿanittum",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَوْ يُطِيعُكُمْ فِي كَثِيرٍ مِنَ الْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ",
        "rootWord": "ع ن ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَنِ",
        "waznEnglish": "to suffer, to be distressed",
        "waznTlit": "ʿani",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(in) presence",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَاتَهُمْ عِنْدَ رَسُولِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ الَّذِينَ امْتَحَنَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِنْدَ اللَّهِ أَتْقَاكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "يَغُضُّونَ",
        "answer": "lower",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1068,
        "tlit": "yaghuḍḍūna",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَاتَهُمْ عِنْدَ رَسُولِ اللَّهِ أُولَٰئِكَ الَّذِينَ امْتَحَنَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "غ ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ض ض",
        "waznEnglish": "to lower",
        "waznTlit": "ghayn ḍād ḍād",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " لَا يَلِتْكُمْ مِنْ أَعْمَالِكُمْ شَيْئًا إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةٌ",
        "answer": "(is) forgiveness",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ امْتَحَنَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَغْتَبْ",
        "answer": "backbite",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "yaghtab",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجَسَّسُوا وَلَا يَغْتَبْ بَعْضُكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَغْتَب",
        "waznEnglish": "to backbite",
        "waznTlit": "yaghtab",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "غَيْبَ",
        "answer": "(the) unseen",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "ghayba",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَاللَّهُ بَصِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْفُسُوقَ",
        "answer": "and defiance",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "wal-fusūqa",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ الْكُفْرَ وَالْفُسُوقَ وَالْعِصْيَانَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُسُوق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fusūq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفُسُوقُ",
        "answer": "(of) disobedience",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "l-fusūqu",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " بِئْسَ الِاسْمُ الْفُسُوقُ بَعْدَ الْإِيمَانِ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُسُوق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fusūq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاسِقٌ",
        "answer": "a wicked person",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fāsiqun",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِنْ جَاءَكُمْ فَاسِقٌ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوا",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَضْلًا",
        "answer": "A Bounty",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlan",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَنِعْمَةً وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَعَلْتُمْ",
        "answer": "you have done",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿaltum",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَتَبَيَّنُوا أَنْ تُصِيبُوا قَوْمًا بِجَهَالَةٍ فَتُصْبِحُوا عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَادِمِينَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَوْقَ",
        "answer": "above",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqa",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَرْفَعُوا أَصْوَاتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ النَّبِيِّ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَفِيءَ",
        "answer": "it returns",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1167,
        "tlit": "tafīa",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلُوا الَّتِي تَبْغِي حَتَّىٰ تَفِيءَ إِلَىٰ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ف ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَآءُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "fāu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاءَتْ",
        "answer": "it returns",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1167,
        "tlit": "fāat",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَإِنْ فَاءَتْ فَأَصْلِحُوا بَيْنَهُمَا بِالْعَدْلِ وَأَقْسِطُوا",
        "rootWord": "ف ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَآءُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "fāu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَبَائِلَ",
        "answer": "and tribes",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "waqabāila",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاكُمْ شُعُوبًا وَقَبَائِلَ لِتَعَارَفُوا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبَآئِل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabāil",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَقَاتِلُوا",
        "answer": "then fight",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "faqātilū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَقَاتِلُوا الَّتِي تَبْغِي حَتَّىٰ تَفِيءَ إِلَىٰ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "اقْتَتَلُوا",
        "answer": "fight",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "iq'tatalū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ طَائِفَتَانِ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ اقْتَتَلُوا فَأَصْلِحُوا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱقْتَتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "iq'tatala",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تُقَدِّمُوا",
        "answer": "put (yourselves) forward ",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "tuqaddimū",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيِ اللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَأَقْسِطُوا",
        "answer": "and act justly",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "wa-aqsiṭū",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَإِنْ فَاءَتْ فَأَصْلِحُوا بَيْنَهُمَا بِالْعَدْلِ وَأَقْسِطُوا",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُقْسِطُ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "tuq'siṭu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُقْسِطِينَ",
        "answer": "those who act justly",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "l-muq'siṭīna",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَأَصْلِحُوا بَيْنَهُمَا بِالْعَدْلِ وَأَقْسِطُوا إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْمُقْسِطِينَ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقْسِطِين",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "muq'siṭīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "قُلُوبَهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbahum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ امْتَحَنَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِكُمْ",
        "answer": "your hearts",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbikum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ الْإِيمَانَ وَزَيَّنَهُ فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِكُمْ",
        "answer": "your hearts",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbikum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ قُولُوا أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ الْإِيمَانُ فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَالَتِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1484",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālati",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قَالَتِ الْأَعْرَابُ آمَنَّا قُلْ لَمْ تُؤْمِنُوا وَلَٰكِنْ قُولُوا أَسْلَمْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1485",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قَالَتِ الْأَعْرَابُ آمَنَّا قُلْ لَمْ تُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُولُوا",
        "answer": "say",
        "pcklId": "1486",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ قُولُوا أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ الْإِيمَانُ فِي قُلُوبِكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1487",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ أَتُعَلِّمُونَ اللَّهَ بِدِينِكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1488",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا قُلْ لَا تَمُنُّوا عَلَيَّ إِسْلَامَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْقَوْلِ",
        "answer": "in speech",
        "pcklId": "1700",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "bil-qawli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا تَجْهَرُوا لَهُ بِالْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "455",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنْ جَاءَكُمْ فَاسِقٌ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوا أَنْ تُصِيبُوا قَوْمًا بِجَهَالَةٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "456",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "(another) people",
        "pcklId": "457",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مِنْ قَوْمٍ عَسَىٰ أَنْ يَكُونُوا خَيْرًا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرُهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharuhum",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُنَادُونَكَ مِنْ وَرَاءِ الْحُجُرَاتِ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرٍ",
        "answer": "much",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīrin",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَوْ يُطِيعُكُمْ فِي كَثِيرٍ مِنَ الْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "much",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اجْتَنِبُوا كَثِيرًا مِنَ الظَّنِّ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَكْرَمَكُمْ",
        "answer": "(the) most noble of you",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "akramakum",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِنْدَ اللَّهِ أَتْقَاكُمْ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْرَم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "akram",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَكَرِهْتُمُوهُ",
        "answer": "Nay, you would hate it",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "fakarih'tumūhu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَنْ يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِهَ",
        "waznEnglish": "to dislike, to hate",
        "waznTlit": "kariha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكَرَّهَ",
        "answer": "and has made hateful",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "wakarraha",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ الْكُفْرَ وَالْفُسُوقَ وَالْعِصْيَانَ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرَّهَ",
        "waznEnglish": "to make hateful",
        "waznTlit": "karraha",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْكُفْرَ",
        "answer": "disbelief",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kuf'ra",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ الْكُفْرَ وَالْفُسُوقَ وَالْعِصْيَانَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُفْر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kuf'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَكَانَ",
        "answer": "certainly it would be",
        "pcklId": "1215",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lakāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونُوا",
        "answer": "they may be",
        "pcklId": "1216",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِنْ قَوْمٍ عَسَىٰ أَنْ يَكُونُوا خَيْرًا مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنَّ",
        "answer": "they may be",
        "pcklId": "1217",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakunna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا نِسَاءٌ مِنْ نِسَاءٍ عَسَىٰ أَنْ يَكُنَّ خَيْرًا مِنْهُنَّ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "1218",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَاكُمْ لِلْإِيمَانِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَحْمَ",
        "answer": "(the) flesh",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1322,
        "tlit": "laḥma",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَنْ يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ",
        "rootWord": "ل ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ح م",
        "waznEnglish": "and flesh",
        "waznTlit": "lām ḥā mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْأَلْقَابِ",
        "answer": "by nicknames",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1342,
        "tlit": "bil-alqābi",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَلَا تَلْمِزُوا أَنْفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا بِالْأَلْقَابِ",
        "rootWord": "ل ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ق ب",
        "waznEnglish": "by nicknames",
        "waznTlit": "lām qāf bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَلْمِزُوا",
        "answer": "insult",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1349,
        "tlit": "talmizū",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلَا تَلْمِزُوا أَنْفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا بِالْأَلْقَابِ",
        "rootWord": "ل م ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلْمِزُ",
        "waznEnglish": "to criticize, to insult",
        "waznTlit": "yalmizu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَلِتْكُمْ",
        "answer": "He will deprive you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1362,
        "tlit": "yalit'kum",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِيعُوا اللَّهَ وَرَسُولَهُ لَا يَلِتْكُمْ مِنْ أَعْمَالِكُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ل ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي ت",
        "waznEnglish": "to deprive",
        "waznTlit": "lām yā tā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "امْتَحَنَ",
        "answer": "Allah has tested",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1375,
        "tlit": "im'taḥana",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ امْتَحَنَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "م ح ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ح ن",
        "waznEnglish": "to test, to examine",
        "waznTlit": "mīm ḥā nūn",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَمُنُّونَ",
        "answer": "They consider (it) a favor",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "yamunnūna",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا قُلْ لَا تَمُنُّوا عَلَيَّ إِسْلَامَكُمْ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَمُنُّوا",
        "answer": "consider a favor",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "tamunnū",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا قُلْ لَا تَمُنُّوا عَلَيَّ إِسْلَامَكُمْ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَمُنُّ",
        "answer": "has conferred a favor",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "yamunnu",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَاكُمْ لِلْإِيمَانِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَّ",
        "waznEnglish": "to favor",
        "waznTlit": "manna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَيْتًا",
        "answer": "dead",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "maytan",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَنْ يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayt",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "بِأَمْوَالِهِمْ",
        "answer": "with their wealth",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "bi-amwālihim",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِنَبَإٍ",
        "answer": "with information",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "binaba-in",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنْ جَاءَكُمْ فَاسِقٌ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوا أَنْ تُصِيبُوا قَوْمًا بِجَهَالَةٍ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّ",
        "answer": "(of) the Prophet",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَرْفَعُوا أَصْوَاتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ النَّبِيِّ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَنَابَزُوا",
        "answer": "call each other",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1437,
        "tlit": "tanābazū",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلَا تَلْمِزُوا أَنْفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا بِالْأَلْقَابِ",
        "rootWord": "ن ب ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ب ز",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nūn bā zāy",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "نَادِمِينَ",
        "answer": "regretful",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1454,
        "tlit": "nādimīna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أَنْ تُصِيبُوا قَوْمًا بِجَهَالَةٍ فَتُصْبِحُوا عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَادِمِينَ",
        "rootWord": "ن د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَٰدِمِين",
        "waznEnglish": "the regret",
        "waznTlit": "nādimīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يُنَادُونَكَ",
        "answer": "call you",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "yunādūnaka",
        "frequency": "53",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُنَادُونَكَ مِنْ وَرَاءِ الْحُجُرَاتِ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "نِسَاءٌ",
        "answer": "women",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāon",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِنْ قَوْمٍ عَسَىٰ أَنْ يَكُونُوا خَيْرًا مِنْهُمْ وَلَا نِسَاءٌ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِسَاءٍ",
        "answer": "(other) women",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāin",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مِنْ نِسَاءٍ عَسَىٰ أَنْ يَكُنَّ خَيْرًا مِنْهُنَّ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَنِعْمَةً",
        "answer": "and favor",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "waniʿ'matan",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَنِعْمَةً وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusakum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلَا تَلْمِزُوا أَنْفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا بِالْأَلْقَابِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "and their lives",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "wa-anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا وَجَاهَدُوا بِأَمْوَالِهِمْ وَأَنْفُسِهِمْ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "O mankind",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَاكُمْ مِنْ ذَكَرٍ وَأُنْثَىٰ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَدَاكُمْ",
        "answer": "He has guided you",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadākum",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " بَلِ اللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَاكُمْ لِلْإِيمَانِ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَاءِ",
        "answer": "behind",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāi",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُنَادُونَكَ مِنْ وَرَاءِ الْحُجُرَاتِ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "and fear Allah",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيِ اللَّهِ وَرَسُولِهِ وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "and fear Allah",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ وَاتَّقُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاتَّقُوا",
        "answer": "And fear Allah",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqū",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَاتَّقُوا اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ تَوَّابٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَتْقَاكُمْ",
        "answer": "(is the) most righteous of you",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "atqākum",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِنْدَ اللَّهِ أَتْقَاكُمْ إِنَّ اللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتْقَى",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "atqā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلتَّقْوَىٰ",
        "answer": "for righteousness",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "lilttaqwā",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ امْتَحَنَ اللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْوَى",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "taqwā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَدَيِ",
        "answer": "before Allah",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayi",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "49",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيِ اللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    }
]